[寫實短文] 一封短信

當大家睇到呢封信既時候，相信我已經比人拉左。

其實都無咩大不了既，留得係到，我諗大家都預左。早幾日睇新聞，有人只不過係係錢包收埋左張相都比狗咬，就知道只要佢想，所謂既規舉程序都不過係一層包裝，理由幾荒謬都可以有。

笑，等我又估下自己因咩比人拉先。自問講野做野都好小心，唔通係因為早排行街聽到有人嗌51我無反駁，佢當我默認左？Sorry我想像力有d差，真係已經諗唔到有d咩理由可以更加荒謬。

好想同我關心同我愛既人講，再荒謬都要生活得開開心心，有得走就快d走，我真係好想好想你同你地可以過上自由而快樂既生活。

都想同關心我既人講，又唔駛死，無事既。坐下坐下，最多咪三年又三年。崩壞前既昂山素姬被軟禁左15年，曼德拉斷續被囚禁26年，柏林圍牆更加係等左30年先可以休息下。係1984既鐵幕之下，我地每一位留守者都應該要有心理準備。

題外話，brave new world同1984，都係產自極權主義盛行既年代。

我唔係d咩先知，我話唔到比大家知將來我地屋企會變成點，更加唔想盲目咁比希望大家。好多KOL講左好多野，但歸根究底係點樣增加對內既成本，增加對外既收益。方法亦唔會係得一個，就好似我地爬山既路，從來都唔係得一條。

而更加重要係，無論大家係邊，只要心入面有屋企，屋企就永遠都會係到。真正既出路，在於你我係漫長既等待之中，仍然可以堅持心入面既信念，並將信念實踐於我地每一分既生活。

共勉。

---

寫在最後的序：

這是虛構的，但又是真實的。因為，這個人可能就在我們身邊。又或者，這個人可能有一日就是我們自己。

說實在，我沒有資格去寫這一封信。只是，還有很多很多想說的，不吐不快。

我們對很多人與事有很多的寄望，但不論大至國家，小至代議士，終究這是我們自己的命運。寄望，並不代表就可以把責任轉移到他者身上。在說命運自主的時候，也請把信念實踐到生活當中。當然我們不是聖人，衣食住行總有事情不能避免，盡力就好。

其次是，這場人生並不以月以年計，而是以十年計。如果沒有這樣的心理準備，心志很容易隨時間而消磨，隨每日的新聞而變得麻木。留守者，請做好expectation management.

還有要想得更加長遠的是，今年9月要怎樣，下屆地方選舉又要怎樣，還有是現在的人會怎樣，那麼我們又應該怎樣。在我們生活安好時，請不要忘記每一位曾經挺身而出的凡人。不過一年前他們也只是素人，而我們亦不需要英雄。

最後說句對不起是，我不得不寫得隱晦。

見諒。

---

全文完，以上故事純屬虛構。

頂住